# @-Befehle

```
@<command>: <action>
```

Immer dann, wenn jemand im Raum das @-Kommando `<command>` eingibt, wird die angegebene Action `<action>` aufgerufen.

Der Benutzer gibt ein @-Kommando in folgender Schema ein:

```
@<command>[:<puppetname>] <parameter>
```

* Wird `<puppetname>` weggelassen, so bekommen alle Puppets im Raum das @-Kommando.
* Standardmäßig sollte das Puppet bei Eingabe des Befehls `@list` eine Liste der @-Befehle ausgeben, die es kennt. Hierfür kann der "--"-Befehl benutzt werden.


{% codetabs name="Liste der belegten Variablen", type="puppet" -%}
`PARAM` = Parameter des Kommandos.
`WHO` = Person, die das Kommando ausgelöst hat.
{%- endcodetabs %}



#### Kommando @@sound

```
@@sound[:<puppetname>] on
@@sound[:<puppetname>] off
```

Das ist quasi ein Pseudo-@-Befehl, den jedes Simple-/Command-Puppet beherrscht. Er kann nur durch den Starter des Puppets ausgelöst werden.

* Ohne Angabe von `<puppetname>` bezieht sich die Einstellung auf alle eigenen Puppets im Raum (bzw. auch auf den Channel/Tell).
* Mittels `@@sound on` wird die Ausgabe im Raum, wo das Puppet steht, scharf geschaltet.
* Anschliessend werden die Texte aus dem Raum in der Form `[<puppetname>] Spieler: Blah....` angezeigt.
* Auch die serverseitig produzierten Töne des Raums werden dann zusätzlich ausgegeben.



#### Kommando @@debug

> Siehe: Kapitel [Debugging](../10-other/02-debug/00-page.md)
